緬甸軍政府發生政變，劍指選舉舞弊問題

(Source:BBC)緬甸軍方宣佈拘留該國領袖昂山素季，將權力轉移至軍方，並實施為期一年的緊急狀態，此舉被視為軍方對執政全國民主聯盟（National League for Democracy）去年11月在國會選舉大勝的後續行動。除了昂山素季，總統溫敏（Win Myint）和部份高級官員也被軍方人員帶走。

緬甸軍方發言人週一（2月1日）透過電視講話宣佈軍隊總司令敏昂萊（Min Aung Hlaing）將接管國家，又指該行動是為了處理去年選舉中出現的“舞弊”。全國民主聯盟在去年11月的國會投票中取得多數席位，新一任國會原定週一就任。

插播一條：
(Source:新华社)当地时间1月12日，国务委员兼外长王毅在内比都会见缅甸国防军总司令敏昂莱……中方将继续支持缅方维护国家主权、民族尊严和正当权益，支持缅方探索符合自身国情的发展道路，支持缅军在国家转型发展进程中发挥应有作用，作出积极贡献

天下烏鴉一般黑

唔通背後有中國g持

同香港保皇黨一樣 選輸就話人舞弊

緬甸軍政府呢個劇本應該都係同李大導買返嚟

緬甸軍政府點解可以hold權力咁撚多年

有軍權囉

有槍有炮